想平玩server 級ESXi ~救教學

x79 底板+ 2670 + 64 gb ram

x99 2683v4 128gb ram

2683v3

hp mircoserver gen9

粒u 都二手都幾金

micro server 唔夠ram

係咁買ram...

講漏左
budget 7k~10k

所以諗緊WORKSTATION 級底板、起碼有8個ram slot+

其實洗好多錢

1. hardware長期插電
2. CPU, RAM錢
3. esxi, window 呢d license

所以你無特別都係簡易vm workstation la

你要 host 幾多野先....

6~7 vm, 有loading

1,3唔係問題
Type 1, type 2 hypervisors邊有得比

6 7 vm 長期有loading,唔好用vm啦

有loading 唔係full loading

1

2

esxi有60日free trail, 你有2部server其實vmotion走再重裝就再有60日，好似係
想慳唔想煩咪開心版囉

TB買部二手Dell R710點睇? 5千幾港紙 X5675 * 2, H700 Raid, 64GB ECC RAM
btw 我都搵緊部機行esxi

所以license先唔洗討論

還掂二手
intel 一手板x79 加 2670 x2 差唔多價底玩d
我依家望緊towner vs 1u vs 2u

仲心大心細緊

淘rack mount 機我怕佢隻牛會爆炸

最緊要係ram ram ram